**确山县**在[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[河南省南部](../Page/河南省.md "wikilink")，是[驻马店市下属的一个县](../Page/驻马店市.md "wikilink")。[汉置朗陵县](../Page/汉.md "wikilink")，[北魏改安昌县](../Page/北魏.md "wikilink")，[隋改朗山县](../Page/隋.md "wikilink")，[宋改确山县](../Page/宋.md "wikilink")。

目前下辖：盘龙镇、任店镇、留庄镇、刘店镇、竹沟镇和新安店镇；三里河乡、普会寺乡、石滚河乡、瓦岗乡、李新店乡和双河乡。

## 简介

确山县位于河南省南部，淮河北岸，西依桐柏、伏牛两山余脉，东眺黄淮平原，历史上被誉为“中原之腹地，豫鄂之咽喉”。全县辖12个乡镇，191个行政村，7个居委会，总人口48万，总面积1600平方公里，平原、丘陵、山地各占三分之一，是国家扶贫开发工作重点县。目前縣內主力產業為[小提琴製作](../Page/小提琴.md "wikilink")，由農民李建明花25年心血打造，先後多次赴[義大利學習最後成品反向打入義大利市場](../Page/義大利.md "wikilink")\[1\]年產3萬多把小提琴，佔全中國小提琴產量40%。

确山县为抗日英雄[杨靖宇将军的故乡](../Page/杨靖宇.md "wikilink")。

## 参考文献

{{-}}

[驻马店](../Category/河南省县份.md "wikilink")
[确山县](../Category/确山县.md "wikilink")
[县](../Category/驻马店区县.md "wikilink")
[豫](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")

1.  [中時-確山琴傳奇](http://www.chinatimes.com/newspapers/20170315000862-260309)